\documentclass[line,margin]{res} 
\usepackage[applemac]{inputenc}
\usepackage[cyr]{aeguill}
\usepackage[english,francais]{babel}

\begin{document}
\name{\LARGE{ Marc-Olivier Ricard}}
\address{\large{ricardmo@iro.umontreal.ca}}
\address{\large{514.458.3565}}
\begin{resume}
\begin{format}
	\title{l} \ \location{r}\\
	\employer{l} \ \dates{r}\\
	\body
\end{format}
\vspace{-0.33in}
\section{\large \sc Formation Académique}
	\employer{Université de Montréal}
	\title{{\sl B.Sc. Mathématiques et Informatique}}
	\dates{Graduation en Décembre 2012}
	\location{Montréal, QC}
	\begin{position}
	\end{position}
	\vspace{-0.1in}	
%	\employer{Collège Édouard-Montpetit}
%	\title{{\sl DEC technologie du génie électrique}}
%	\dates{[2002, 2004]}
%	\location{Longueuil, QC}
	%\begin{position}
	%\end{position}
	
%	\employer{Collège Jean-de-Brébeuf}
%	\title{{\sl DEC Arts, Lettres et Communications}}
%	\dates{[2000, 2002]}
%	\location{Montréal, QC}
%	\begin{position}
%	\end{position}
	
%	\employer{École Secondaire du Verbe Divin}
%	\title{{\sl DES}}
%	\dates{[1995, 2000]}
%	\location{Granby, QC}
%	\begin{position}
%	\end{position}
\section{\large \sc Aptitudes}
	{\bf Responsable}
	\begin{itemize}
	\item[$\cdot$] Trésorier du café étudiant Maths/Info à l'UdeM.
	\item[$\cdot$] Plusieurs années d'expérience dans des postes de gestion.
	\end{itemize}

	{\bf Ingénieux}
	\begin{itemize}
	\item[$\cdot$] Auto-didacte
	\item[$\cdot$] Apprend rapidement
	\end{itemize}
		
	{\bf Créatif}
	\begin{itemize}
	\item[$\cdot$] Amateur d'échecs.
%	\item[$\cdot$] Ligue d'improvisation au CÉGEP.
	\item[$\cdot$] Mathématicien (Aime la résolution de problèmes).
%	\item[$\cdot$] Musicien compositeur.
	\end{itemize}
	
%	{\bf Leadership}
%	\begin{itemize}
%	\item[$\cdot$] Membre du conseil exécutif de l'association étudiante en mathématiques de l'UdeM.
%	\item[$\cdot$] Représentant des employés au Hyatt Regency.
%	\item[$\cdot$] Comédien dans plusieurs pièces de théâtre.
%	\item[$\cdot$] Président de classe à toutes les années au secondaire.
%	\item[$\cdot$] Plusieurs années d'expérience dans des postes de gestion.
%	\end{itemize}
	
\section{\large \sc Compétences \\ Informatiques} 
	{\bf Langages}\\
	{\sl Maîtrise:} C, Java, Bash, \LaTeX , HTML, XML, Matlab, Mathematica.\\
	{\sl Connaissances:}  CSS, Python, Perl, Ruby, Objective C, Javascript, SQL, Lisp.\\
	\\
	{\bf Systèmes d'exploitation}\\ Linux (plus de 10 ans d'expérience), Mac OS X, FreeBSD, Windows NT à Vista.%, Androïd, iOS
	\\ \\
	{\bf Habiletés}\\ Programmation, modélisation mathématique, développement web, systèmes et réseaux.
	
	
\section{\large \sc Expérience} 
	\employer{\sl Restaurant Vauvert}
	\title{{\bf Serveur}}
	\dates{[2009, Présent]}
	\location{Hôtel St-Paul, Montréal}
	\begin{position}
	Responsabilité complète du restaurant 2 jours par semaine. Service à la clientèle
	\end{position}
	
	\employer{\sl Restaurant et Bar à vin Narcisse}
	\title{{\bf Maître d'hôtel}}
	\dates{[2008, 2009]}
	\location{Auberge du vieux-port, Montréal}
	\begin{position}
	\ Gestion complète de la salle du restaurant ayant une capacité de 150 personnes et une douzaine d'employés. Programmation des systèmes de facturation (Maître D).
	Vente des forfaits de groupe et service à la clientèle.
	\end{position}
	
	\employer{\sl Bar Vendôme}
	\title{{\bf Serveur}}
	\dates{[2007, 2008]}
	\location{Hôtel Ritz, Paris}
	\begin{position}
	Service à la clientèle dans le bistro d'un hôtel 5 étoiles.
	\end{position}
	
	\employer{\sl Bar le Foyer}
	\title{{\bf Barman}}
	\dates{[2004, 2007]}
	\location{Hyatt Regency, Montréal}
	\begin{position}
	Service à la clientèle dans le bar de l'hôtel.
	\end{position}
	
	\employer{\sl Alimentation Couche-Tard}
	\title{{\bf Caissier et Assistant Gérant}}
	\dates{[2001, 2004]}
	\location{St-Lambert}
	\begin{position}
	Service à la clientèle, élaboration des horaires et contrôle des caisses.\end{position}

	\section{ \sc Autres informations}
	Bilingue anglais/français.
\end{resume}
\end{document}







